現實真係不少人能夠低買高沽物業, 其實他們如何做到的?

之前網上聽, 主持話識得人, 18年年頭沽晒手上5個單位, 我初時覺得, 運氣好咋? 吹水咋?
但現實或者大把新聞, 證實大把人真的能夠低買高沽, 當然未必係最低一點或最高一點, 但離最高和最低不遠

例子1:
2009年08月21
蔡志明16億購3商場
「玩具大王」蔡志明斥資約16億元向美林購入3項商場物業，當中包括旺角金都商場逾九成樓面。

例子2:
東英大廈由何東家族興建，並以何東及其元配麥秀英命名。雖然何東的遺囑表明不能出售這座物業，但其後人最後於2003年樓市低潮時以11億港元將其出售給華人置業。華人置業其後於2005年6月宣布，擬斥資10億港元於2006年拆卸重建成一座29層銀座式商場，對象主要針對年輕及中檔消費者群，以潮流產品及娛樂設施為賣點。

例子3:
【金庸逝世】96年沽山頂豪宅套現億九

山頂道1號原本由外國領事持有，1982年才被本港富商購入，查氏在1985年以1,250萬元購入，坊間多年來傳查氏「認為門前有大路直衝而上，風水上不吉」猶豫不決，未知應否搬進去住，本港著名風水大師紫微楊十多年前曾撰文指當時獲邀去睇風水。根據當年紫微楊於本報撰文指出，該宅最早的業主邀請得大名鼎鼎的沈瓞民設計興建，他是一代風水大師沈竹礽的傳人兒子。大宅設有多道門，可因應時間流轉，地運改變，因應時空轉移而開不同的門，迎合地運，做到「三元不敗」的格局。當時時值七運，紫微楊指，提出開門位置的建議。查良鏞就在1985年至1996年居住11年，是《明報》鼎盛期。

例子4:
金融海嘯執到亞洲第一豪宅 馬榮成7600萬買倚巒
【本報訊】一場金融海嘯，有人炒燶股，輸掉成副身家，亦有人化危為機，趁樓市低迷，躍身成為山頂超級豪宅業主。有亞洲第一豪宅之稱的山頂倚巒，呎價曾經創下5.62萬元的亞洲新高，早前出現首宗二手蝕讓個案，呎價跌至兩萬多元。一片看淡聲中，有買家竟然夠膽斥資7,600萬元入市買超級豪宅，這人是有二十年投資物業經驗的著名漫畫家馬榮成，他笑言：「唔係（金融）海嘯，亦唔會執到件平貨」。記者：湯家明、林志光、朱連峰

真的是運氣嗎?

係最低價同最高價時，都總有人買賣，可以說明啲咩？

有人低買高沽，咁相反黎睇亦有人低沽高買

賣既行衰運
買既行好運

成個香港咁多人
事後孔明咁搵返一兩年前賺最多既人出黎講心得做新聞
梗得架

別人恐懼我貪婪

樂觀SIR

別人失業時，自己有工作

馬榮成當時係 full pay 買 - 當時好似有人同佢爭，但馬生唔駛問銀行就快人一步簽到約

要執平貨都要有本錢係手先得

張一嗚

樂觀sir 好似十年前響高登講過啲差唔多

其實呢班人唔係低買高賣，而係本身佢地本業已經好揾到，以馬榮成為例，八幾年佢畫中華英雄時，已經可以賺到六百萬一年，到佢自己出黎開公司，揾得更多！